\beginsong{Dimas}
% origen desconocido, unico resultado https://issuu.com/antoniotorradosanchez/docs/cancionero4_miesbadajoz
\beginverse
\ifchorded
{\nolyrics Intro: \[D]}
\fi
\memorize
Era un \[G]niño revol\[D]toso,
que en la \[G]calle se \[D]crio, 
y ro\[G]baba a todo el \[D]mundo,
sin res\[Em]peto ni con\[A]trol. 
Cuando \[G]ya se vio per\[D]dido,
quiso \[G]ser un buen la\[D]drón,
y ro\[G]barle a Dios el \[D]cielo,
su amis\[A]tad y su per\[D]dón. \[(A)]
\endverse
\beginchorus
\ifchorded
\[D]Dimas, Dimas, \[G]Dimas el buen la\[D]drón.
\[G]Dinos \[D]Dimas, \[Em]cómo robar a \[A]Dios.
\[D]Dimas, Dimas, \[G]Dimas el buen la\[D]drón.
\[G]Dinos \[D]Dimas, \[A]cómo robar a \[D]Dios.
\else
\[D]Dimas, Dimas, \[G]Dimas el buen la\[D]drón.
\[G]Dinos \[D]Dimas, \[Em]cómo robar a \[A]Dios. \rep{2}
\fi
\endchorus
\beginverse
Asal^taba a la ^gente, 
les ro^baba sin pie^dad,  
rico y ^pobre lo te^mían 
si te^nían que via^jar.
Lo co^gieron los ro^manos,
y su ^banda lo olvi^dó,
Lo en^cerraron en la ^cárcel, 
vaya ^mal que lo pa^só. ^
\endverse
\beginverse
En un ^día triste y ^frío, 
con Je^sús se encon^tró,
Dimas ^quiso ser su a^migo, 
y pe^dirle su per^dón.
Cuando ^ya se vio per^dido, 
quiso ^ser un buen la^drón,  
y ahora ^vive ya en el ^cielo,
tiene ^limpio el cora^zón. ^
\endverse
\endsong